細女跪地訴不公 菜檔拒遷續營業

細女跪地訴不公 菜檔拒遷續營業

【本報訊】黃大仙大成街街市有菜檔因違例越界，被食環署勒令於本月一日停止營業，檔主馮婆婆與兩名女兒由期限屆滿至今如常開檔，但前晚起菜檔卻被鐵馬圍封，三母女昨續於鐵馬外擺放小量貨品營業，細女揚言誓不遷離，以繼續開檔抗衡食環署處事不公，受訪期間她突然跪地並激動流淚，又指恐母親因事件困擾「撐唔住」。食環署表示，有關攤檔一四至一五年間四次違例被檢控，每次均向法庭認罪而被判罰，對方亦明白違例及終止租約的機制及後果。

被勒令本月一日結業的菜檔，昨在圍封物件外續營業。（高嘉業攝）

立法會議員朱凱廸及梁國雄昨亦到場，朱凱廸指，附近亦有三檔因違規而被停止營業，其中兩檔已遷離，一檔則上訴成功可繼續營業。他認為食環署欲藉此殺一儆百，惟現場仍有攤檔越界可見執法成效不彰，批評食環署對其他更需要取締的違規問題束手無策，要求檢討不合常理的街市管理制度。朱指將協助菜檔尋找法律意見等。馮婆婆細女斥食環署選擇性執法，不滿街市處處都見攤檔越界，食環署若封舖應該「揸正嚟做」，檢控其他違規攤檔，否則她們非常無辜。

馮婆婆細女跪地哭訴遭不公平對待，指恐母親受事件困擾「撐唔住」。

食環署表示，有關攤檔四度違例被檢控，該署先後以書面告知承租人有關違例事項和終止租約的機制，故有關人士明白違例後果。該署就涉事街市檔戶造成通道阻塞，一直採取公平公正的執法行動，由一六年一月至今提出一百三十五宗檢控，近期亦曾因同類違例事項收回兩個攤檔。而現行政策下，並沒因違例而被終止租約的承租人遷往其他食環署街市所作的安排，合資格者可透過公開競投活動競投攤檔。

抵啦

一哭二罵三上吊

正式啟動

滿街市處處都見攤檔越界，食環署若封舖應該「揸正嚟做」，檢控其他違規攤檔，否則她們非常無辜。

咩叫公平呀

我唔要你比多兩粒魚蛋我
我要人地都少兩粒魚蛋